你不懂我，我不怪你

每个人都有一个死角，自己走不出来，别人也闯不进去。我把最深沉的秘密放在那里。 每个人都有一道伤口，或深或浅，盖上布，以为不存在。我把最殷红的鲜血涂在那里。   你永远也看不见我最爱你的时候，因为我只有在看不见你的时候，才最爱你。同样，你永远也看不见我最寂寞的时候，因为我只有在你看不见我的时候，我才最寂寞。也许，我太会隐藏自己的悲伤。也许，我太会安慰自己的伤痕。也许，你眼中的我，太会照顾自己，所以，你从不考虑我的感受。  你以为，我可以很迅速的恢复过来，有些自私的以为。从阴雨走到艳阳，我路过泥泞、路过风。一路走来，你不曾懂我，我亦不曾怪你。我不是为了显示自己的大度，也不是为了体现自己的大方。只是你总认为我很坚强，那是因为你从来不曾让我在你怀中哭泣所以我宁愿在你面前是坚强的，这样我还能保留自己唯一的一点尊严我宁愿每晚独自躲在被子里哭泣，也不让你看到我的眼泪你说我很坚强，所以我只能表现在更坚强。这些坚强也是为你装出来的，因为你看不到我的软弱。